專家︰集中檢測群組才能撲火

節錄

專家︰集中檢測群組才能撲火

■專家指若要截斷葵涌貨櫃碼頭群組的傳播鏈，派樣本樽必須夠快。

【本報訊】林鄭政府聲稱希望藉全民檢測找出社區隱形傳播鏈。本報根據衞生防護中心資料，截至8月18日的4,561宗確診個案中，超過一半是透過衞生防護中心追蹤接觸者，以及急症室及普通科門診檢測發現，惟四個高風險群組大規模檢測確診個案僅佔約1%。有專家指最佳策略性的做法是先針對有病徵的群組，遠比漫無目的為低風險市民做全民檢測，更能有效控制疫情。

批評全民檢測漫無目的

根據衞生防護中心資料，有約30%確診個案是因市民不適，到急症室或普通科門診求醫檢測時被發現；約23%由衞生防護中心追蹤接觸者及醫學監測發現，其餘14%來自沒病徵抵港人士、。。。。。。。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，若有2,000名醫護協助檢測計劃，。。。。。。。

呼吸系統專科醫生梁子超表示，數據反映追蹤確診個案的接觸者及有病徵市民接受測試，最能找出受感染者，。。。。。。。。

另葵涌貨櫃碼頭群組昨新增一宗確診個案，為第4570號的51歲女保安，。。。。。。。。